大學有咩科係最容易讀？

係唔係歷史？

含大 BSex

一定係bbq
當年大把人拎A

電影

應該係 旅遊 社工 bba既marketing

真心討論

樓主 唔好聽其他人講
佢地都係害緊你
其實最易讀一定係engine
差唔多冇人defer同有一半人以上first hon畢業
若要生活好，一定讀civil
civil好易讀，生活更輕鬆

咩都易讀 只要肯無hon grad

歷史讀撚到你仆街

金融會計都煩 bbq既 marketing HR

國際企業最易

唔覺 工程數學果d明顯難

LLB

BHall
主修性交副修飲酒

千祈唔好信！冇一科容易！讀撚到仆街

Civil大多數都只係計數，DSE M2有5以上頭兩年都好hea。最後兩年就有啲新嘅學，不過只要領悟力夠高其實都唔係好洗點死溫

正解

當然，CS辛苦好多。樓主揀完engine之後都要小心唔好入錯major

乜撚嘢嚟

Archi

Stat

個人覺得係

accounting

Surveying

2x個comment得一個講人話

可唔可以講下點解

Lm

講得歷史易讀一係學霸
一係唔係讀歷史

對毒撚黎講最難

Textile 超級水泡

你鍾意讀嗰科

我燒雞翼有一手

medic
唔洗追hon, pass就得, 就算考包尾, 只要pass都係醫生
畢業之後就第二回事lu, 要對病人負責

物理鳳凰好似衰左

對比其他系應該算易讀果層掛

實習唔係即係返工咩個個都係咁返工嫁啦

不過實習冇人工者

Engine

好多人minor中文系

呢班成班正仆街

入咗engine已經係不歸路
入咗嚟幾乎等死
真係為咗計數而計數
跟住日日啲時間都奉獻曬畀數學
同埋對唔知乜鬼嘢嘅古怪文字
你想成家立室
可能你真係搵到好多錢
但係呢科其實係男校科
你冇機會識到女仔之餘
你仲會好快咁發覺自己真係老咗
頭髮一日比一日少
到期時你可能要去髮再生

港大醫學院二年級生考試3分1人不合格 助理院長孔繁毅：同學不夠用功
全港最top嗰班都有3分1人炒,自己諗

engine揾倒錢

真
好多科都係唔聲唔聲讀死你

咪即係返pt不過冇人工咁解者

除非你係有少少美色嘅女仔
因為你入到去會有大把男人
無條件咁奉獻曬啲source畀你
仲要無條件地奉獻曬所有時間去教你
輕鬆幫你攞first hon

跟住出到嚟一畢業
幾乎入硬大公司
hku poly ust 更加可以輕鬆入政府
咁樣你嘅人生就已經係四五萬一個月了

但係如果你係男人嘅話 咁不如你死咗去再投胎先算啦

係咪好驚俾人搶曬engine水泡位

Engine明明好易讀，又hea又有出路，香港咁多基建一定發達

econ

樓主想知嘅就去唔同大學嘅department睇吓啲課程文件，入面會寫咗果科4年要讀乜，之後係google搵啲lecture notes同pastpaper嚟睇，感受吓自己會唔會想讀嗰啲嘢

ching
don't be sad

人生就係咁唔公平
鬼叫你阿媽生你做男性咩
仲有出世係香港
我哋一齊再去投過胎

唔係要車衫咩

你識唔識㗎係除咗學校讀嘅科嘅功課仲要交一大堆實習嘅功課, 你返pt要睇書做case apply theory再寫返出嚟做紀錄同俾上頭睇？

nursing 水泡科

港共政府為了花光香港庫房未來一定大興土木，Civil一定有錢途。

P.S 請學定普通話

樓主太天真

讀撚到仆街垃圾科

一定係Computer Science
唔駛聽書，上網睇tutorial已經夠
又有得抄GitHub

cu engine
肯比錢請槍，即使捉到響secret夠大聲就過到骨

Electronic Engineering

一定係統計
精通後上至股市 下至賭場 無所不能
準備發達啦

marketing易？點解？

土木=中學物理

因為係最無用既科？ 無用既都唔慌難掛
無用仲難 搵鬼讀呀

燒烤專業

我諗係唔使計數嘅bbq

社工 placement 唔熟書就 PK 了。

講得出依句證明唔適合做依行
大把同學返到hall overnight 玩完 第二日揾人簽到
考試靠source project揾朋友carry
輕鬆sec up

然後日日讀書既你 人際關係可能比較普通
出到黎做野有事無人保 平時比人點又無得出聲
同事可能仲係背後笑你毒撚 有事揾你幫 無事變condom
因為你只係識讀書 但識人更重要

要計下數，但又唔駛用到微積分
出到黎做野識用words同excel就得
不過行頭窄

要寫essay都唔易讀啦

BBQ

受害人

要跟supervisor，寫session plan 同做 recording ，會比人問書。

讀書唔成唔緊要
最緊要識上莊

讀完中五就入醫學 無化學智識
淨係啲organic compounds 都玩死人
收皮F係必然既結果

調理農務系

你返pt 有grade ?

on9
歷史好撚chur
寫文寫到你癲

Hkcc bq assole ➡️ HSU BSex
奶腳 飲廁所水 食和牛攬女

BJMF

學你話齋 剩係識死讀書邊行都唔啱做啦

都啱，不過前提係要理解到
理解唔到點溫都冇用
因為只要轉少少你就唔識
有時都用咗好耐先諗到點做一題既數

利：engine GPA ~3.5

CS 勁少野做，又少project 日日打機

數，黎黎去去都係果幾招
夾硬屈到LHS等於RHS

N展 合格就人工2萬

要喺一分鐘make 3個decisions好難㗎

讀歷史讀到仆街喎ching

Survey

你完全錯 asm多d爆炸

讀medic chur嘅程度等於叫你兩個月內，由零開始讀曬dse phy chem bio

你覺得易讀嘅咪文科或者唔多數嘅商科

垃圾科，去到碩士個難度都冇變過咁濟

electronics and communication engineering最簡單 訓住都會過

睇你要追first hon，定係過三就算數

係，入到去記得揀Algebra嚟讀，
代數喎，咪搬嚟搬去囉，
F1都識啦，hea夠4年

大學歷史唔同中學
唔係讀熟教科書就得

你以為自己寫咗二千幾百字好緊嗰時，人地已經爆到七八千字屈A

柒夠未，出一次實習要交嘅功課夾硬要寫幾萬字呀

冇

唔難既但比econ易嘅科大把

你未免太膚淺
你未免太膚淺

好勁*

平心而論 科科都難
最易讀係你最有興趣個科

Year 1 sem1寫萬幾字

讀左個咩Linear Algebra
見到隔離位狂抄筆記
我即刻胡定欣上身
心諗: 冇_野嘛，matrix加減乘除咋喎

中大? 之前連登有post話中大歷史啲course全部鬥寫多字
好似話同校方反映要set字數限制

科科都係架啦

Archi係易讀嘅⋯⋯不過我諗係冇u life同辛苦上應該冇第一都有第二

ee

商科
頭兩年基本上中學level，中學有讀過你考之前溫一溫已經ok

飲廁所水個科

BSex (hons) in Superonlun9

咩科都讀撚到傻閪咁

個人覺得背野勁hr marketing都唔差

Mbbs
讀完唔會失業

認真呢ching

明d theory 數就唔難

phd程度例外

Soci

Bbq係易讀 但我覺得唔關背野事喎
要做case study 同presentation
反而個人性格係點影響大啲

識social 搵啲好group mate
Present 英文好，個人夠自信大過背野

好多health science subjects都係啦

[url][url][url]你老味歷史易讀
你知唔知我地做一篇文後面要消化幾多野啊 有時仲要你做嘅topic係course冇講/輕輕提過 真係落手做係由0認識開始做起 做撚到想死
利：啱啱呢個sem做完國聯衛生組織 做撚到想死[/url][/url][/url]

電子工程啦

文科先難
語言文學呢啲好講天份

sad but true
但醫生人工高過allied health一倍以上
starting就七皮幾, 差幾千就等於allied health大多數人嘅max

上面嗰幾條友擺明假膠伏鳩人
呢幾日見住人地出街玩踩單車
我就趕assignment 趕project

咪玩啦

真啊 中學數黎姐 望下我讀緊個course份tutorial solution

一個星期50頁reading 起

yeah 爆Jordan form易過食生菜啦

最水泡應該係文化研究

土木工程最易讀，尤其polyu最輕鬆

mech 2040

科科都讀到傻仔咁
所以不如搵科有興趣既讀

跟住連個TA都放棄埋

poly civil仲慘
見到啲post係咁鬧poly CEE
但係認真騰狗會聽㗎咩

鬧啲咩
利申非poly

認同 不如讀pure math吖 雖然難讀 但好似每一步都好嚴謹 要探索真理咁 完全唔係中學M2果種boring computation 讀完之後個logic完全提升到另一個層次

Fine art

咁又唔係
有啲科真係唔係好難讀
酒店管理，城市研究，旅遊，哲學等
second hon 冇乜難度

你自己擅長啲咩
咩咪易讀囉

可摸以教小妹做

佢哋好似話
nds就8月考local就5月考試
5月16號教完書 5月18號exam
全部要返學校考試
同埋冇pass or fail (但係間學校講到好似有pass or fail咁)

小咩妹啊 anyway邊條唔識?

係女人讀engine嘅話一定唔使上連登叫人教你
身邊有幾十人等住教你啦
就算冇人教你都已經有曬source
根本睇都睇得明
所以唔好扮女人啦

哲學…

一條題目可以玩足一日
用咗兩三個鐘終於解完

第一步
再用多兩三個鐘
你以為自己好有突破
點知原來你仲係行緊第二步

Art最容易
畫吓畫就grad

個TA癡線架 D題目改過黎架
我玩左成日先睇得明佢份tutorial notes +做完份功課

Drop科

你要玩咁耐嘅原因
係因為你冇波同閪姐
鬼叫你多咗碌棍咩
啲女人兩個幾三個鐘頭就搞掂曬啲男人要用幾日做到嘅嘢
因為個女人背後有成十幾廿個男人支持住

利申 我都係衰在多咗碌棍

好合理
咁個個咁好成績入到去
唔通仲拉curve咩
要排名次實有得排，但無乜意義

咁又係

咁佢地讀嘅野係好深
背野+理解+應用 缺一不可

主要問題係DSE淺過AL太多
讀多一年都追唔返進度

心水清會發現而家收ib生/海歸a lv多過收dse

識人日溫幾個鐘書 日日教dse咁好慘

多事啦你

……都要讀架
出ward會有人問書

答錯/答唔出會好7，
特別係某啲教學醫院

而家已經唔係30年前大部分nrs都護校出身果個年代了

最新份功課一題做左幾張紙，仲要唔知啱唔啱

農科唔係出路咁窄都幾吸引

呢科真係講人
叻嘅真係好叻
仲要唔係你肯讀就得

係外國讀會好啲
不過有一部分讀呢科嘅人係出身農家打算繼承家業

社科

就算全5**入到去
每年都有幾個人會讀唔黎，就知有幾難

Qfin算business入面比較易

我覺得還好 佢一題叫你用兩個方法做加嘛

superposition係對下表咁 幾行搞得掂 但係一題要對幾個entry 都幾容易錯下
個tutorial係題曬水嘅 不過都係超複雜囉

點解上面講medic易咁多正皮
講nursing就一個正皮都冇

在此建議所有志願考入醫科嘅
考完dse後善用時間讀下AL bio同相關嘅chem topic+操pp

自從轉左制之後，dse生嘅pick up真係困難過a level年代

收生標準不同

香港好似無得讀
本地菜
鏟起鄉下佬d田起耕種大廈

可以揀唔洗車衫既科黎讀
Textile marketing,retail,tech個啲
幾hea下

dllm 讀撚到傻
最易一撚定係social science d吹水科

可能我蠢 唔明TA講咩 要睇youtube學

利申：啱發現功課有錯 宜家改緊

邊度唔明？唔明上堂pm個TA/炸TA個mailbox吖嘛 佢講野1999咁 但都唔會唔理我 答到我7-8成嘅

讀到想死

考試近了

BBA

所有BBA吹水科

6/5
想死

計下bending moment shear force deflection
F4 physics姐

你係法國讀中學？

poly電機工程最易
唔洗點背書 考試淨係照住formula sheet計下數
讀左兩年都勁hea gpa都有～3.4

幾年前ge Computer Science. A Range一堆勁人自己鬥, 剩低成班當水泡入就揸下流攤是但讀抄下功課拎個C Range B-

一定唔係literature 同linguistics 先

Computer Engineering

我同意

真係有咁誇張？

講真其他科我唔知 電影呢科肯做肯定畢到業

hr嗰啲會唔會易d

幼教

d數容易？

Geography，其實冇咩高深理論，好多都係常識嚟反而physical個啲會多理科成份

如果唔計返intern玩ECA既話就BBA

認真 我數學lvl 4, 無讀M1M2入去讀啲數都跟到

屌完功課了 就係距1999 所以要靠youtube 不過距都叫肯答下問題咁

呢科係收高分嘅原因 就係入到去唔洗點讀書都過3

Tourism

其實好多人忽視硬性知識既野
所以先畫得差
又唔係要好似Richard Schmid咁大師級
畫到grad唔難

透視人體媒介色彩光影素描設計比例構圖雕塑呢一大堆野

係咪polyu

但每年/每隔一兩年就有啲特別有美感嘅人
做出一啲你點死練都整唔到嘅野
美感無得練

學乜鬼嘢霸
啱啱深圳落嚟exchange?

你搞緊笑？

No offence
但係學習唔係得大學，任何範疇都係要接受新知，好既就adopt

咁講既我覺得係你睇得唔夠多野
上吓behance, ArtStation, Pinterest, VK
搵吓old masters/ contemporary art 做吓studies

搵reference 都係study from reality

雜誌好似imagineFX, Artists, watercolour, oil paintings

呢個世界無新事，全部都係舊既野變做新
所謂想像都係腦接收過既野re-create
而呢個過程係文藝復興到現今都係咁
包括我哋見到既好多大師

有時要反思甚至反省自己有咩無學到，而學野都要功利，而唔係硬性既野就死記硬背

有冇咩興趣/志願先？唔鍾意個科焗住要讀幾年其實好辛苦

學你老母個霸

其實係，再自己吹少少

我意思係要練果種美感好難

你講嘅呢種的確係商業美術常用嘅學習模式

但我講嘅美感唔單止係美感上嘅判斷力，
而係造出左一種“無諗過可以咁表現呢樣野”嘅手法

做完喇？弓起弓起

理工醫法，你唔醫真係可以空卷交

咁大師同普通人分別其實往往都係創新同美感既程度高低
所以藝術同設計係有高低之分

有啲人可以用技法取勝
但最重要當然係美感
藝術同設計都係萬變而離其宗

有啲再癲啲adopt埋哲學思想落作品到
文藝，巴洛克時期做到大師廣為人知既正正就係嗰班創新既人

冇咩考試，得閒整下study model 畫下cad 又一日

中文

我屌你老母臭閪呀 你一撚定唔係讀工程就喺到水鳩人中伏

一齊大叫civil好野

讀到我仆街wor 讀咗一個sem即刻轉科
可能我本身數學唔掂

5毛狗，又block得

英文系

睇咗咁耐都未有人講education嘅
我次次同人講我讀education都俾人笑鳩我水泡科係到hea

根本係medic, law呢類professional degrees唔適合俾undergrad 讀

又唔好咁講
過去幾十年啲醫生大狀水準都唔錯
反而係中學愈改愈淺搞到上到大學讀唔上

Accounting 好難
唔好以為bafs黎

pt出嚟開嗰啲都還好嘅 應該有六位數字

WTF？！讀engine讀得輕鬆你就屌鳩人？？？

個人認為nursing or 其他包placement嘅科
一grad就搵到工唔洗煩 唔撚洗自己搵intern返
Bba 雖然marketing hr 呢啲易 但要自己搵intern同自律
如果唔係4年大學白過
Nursing 呢啲 啱冇乜career planning 唔鐘意競爭又懶嘅人讀

寫文寫到你變弱智

好老實講本身engine就大部份都係計數，civil仲要係明顯地較易嘅，相對CS EE等。

另外，由於civil呢幾年已經唔係engine仔首選，再加上入得engine成績好極都有限，所以而家engine課程同90年代 / 00年代AL相比已經淺咗好多。

唔知點解呢度好多人吹奏engine，總係要講到佢難先安樂。但老實講，civil 真心係易讀。

利申: engine已grad, GPA 3.82

實習 千幾個鐘
不了

社工出名多paper
利申晒銀時

其他U唔知，我淨係知HKU啲考試題目年年一鳩樣，唔洗明點解背個答案入去考都搞掂

所以我會話三三四之後理科課程深度不及以前AL，根本銜接唔到專科課程。例如以前MBBS第一年IASM仲可以俾你讀翻AL Bio嘢做緩衝，依家130 curriculum Year 1 叫你sem 1讀曬IASM，sem 2就讀心肺腎，Year 2就其餘所有人體系統再加community health project 。你會話做醫生十皮野食得鹹魚抵得渴，但我阿哥第一屆讀，真係見到佢讀到想死

你硬係要揾啲普通matrix嚟做例子我都阻你唔到嘅

Engine堆垃圾數都叫貢獻俾數學

我唔想dser咁大壓力 讀工程讀到自殺有精神病既好多 講真讀工程不如讀數學/物理重好

所以話連登最多毒撚engine仔上嚟吹奏自己科

大興土木，明日大嶼一萬億

工程根本好易讀
真心覺得工程數仲簡單過dse

佢應該唔係咁嘅意思
佢上一句有講「為左計數而計數」
而眾多9知 真正嘅數學唔係計數

眾所*

一grad就揾到工同容唔容易讀有乜關係
你講得出nursing易嘅 證明你唔係allied health science底等緊你嘅只係無窮無盡嘅notes同淆到仆街嘅placement

Econ? 話明易con

真心想知點解可以dse十幾分，甚至冇bio，都會入到nursing（東大、明大之類）

個人覺得 bio底係bonus唔係必須 入面讀anat physio嗰啲即使有bio底都唔會幫到好多
至於東華明愛嗰啲對比poly cu hku 嗰啲教多啲practical嘅嘢 poly cu hku就教多啲theoretical呢啲書本上嘅知識(特別係hku)
其實我唔係nursing底所以我都唔知

咁正

呢科真心正

仆街中

真 我個系都兩三單喇
讀咩都好 各位千其唔好讀到懷疑人生
夾硬讀D自己唔想讀嘅野唔會讀得好同會好慘

精神病定自殺？

畢到業!=易讀

聽講banl都幾易讀

精神病有 嘗試自殺有 真係死左嘅都有
從來跳菇都只係科大傳說 但果個人係2018畢業典禮第二日跳左落去
btw果個人postgraduate student黎

RIP

本身AL已經愈改愈少（好多野out-syl左）
70-80年代嘅AL係更加深

點解無人講music

如果有廿幾分而冇bio，我都信你有能力追得上，十幾分嗰啲讀唔讀得成書都係問題，遑論讀比dse bio深好多嘅health science

Information system

應該咁講

岩讀嘅會覺得好容易讀，
唔駛溫書咁款
正如a level pure math年代
好多數學叻嘅人好似讀少1.7科咁(pre math+0.7科phy)（phy仲叫做有少少野要背下）

唔岩讀就好撚大獲

我相信係講果種“懶”係唔太想思考工作方向果種“懶”

如果係講個人懶嘅
做nurse會好大獲，好辛苦
你諗下點解全世界nurse都唔夠人
因為真係辛苦工黎

咁嗰個人嘅分數又唔完全代表佢能力嘅可能dse 個制度唔啱佢讀呢
health science啲科其實唔係話好關bio事#cn我諗一百分滿分的話 無讀bio就由零開始 有讀bio就由10分開始

歷史系grad
歷史易讀？
你有無試過每個sem尾
都要交兩萬字以上既paper
考試前打paper
未做曬 之後仲要溫書考試
溫完書考曬試
人地quit 曬hall
你仲係hall 打埋剩低既paper

而且歷史系既paper
唔可以鳩吹
每一個事實都要落reference
你叫我寫篇評論
我可以一個鍾吹兩千字比你
但歷史paper 每一句都要有根有據
一篇paper 起碼要借十幾本書先做到
打幾百字 可能我已經用左10個以上既一二手資料

仲要無得抄
比人捉到有地方係抄/無落reference
直接成科f

仲要性價比極低
畢業仲要乞食

竟然十一頁都冇design
吹水科
收又收得低分
又唔洗考試
interview靠吹水就輕鬆入
幾乎全部group project，可以做free rider
當你唔做free rider，認真做project，砌幾頁PPT，畫兩筆草圖，前一晚先做都輕鬆過關

歷史難到傻bo
先講歷史學，可以使用無數咁多研究法，又有唔同學派。香港比較著名嘅學派，大概係華南學派。另外，一個時代可以有無數咁多原始史料，睇都睇到你仆街。
再講歷史系，一個course嘅term paper閒閒地六千字樓上，一萬字亦不在話下。寫一份report，上一次tutorial，要睇N本參考書。
科科都有佢難嘅地方，愈鑽研得深，就愈見其深不可測。講得佢易，一係無讀過歷史，一係on9。

利申 歷史系first hon

頭一年就係嘅數底好嘅優勢大啲
工程數你讀到第二年開始有Fourier Laplace transform咪又係一頭霧水

睇下你咩原因想讀
去到同步要實習要上堂要做Paper 要考試要做hon pro 嘅階段真心辛苦
而且實習最難頂嘅可能係對自我嘅質疑

到時堅持你嘅除左係因為濕左個頭繼續讀埋落去，老套啲講就係想做社工嗰個初心

讀到就死
聽日deadline 7號 8號 9號又有其他deadline

HKU BNurs

求賜教FYP可以點freeride

咪水人啦屌

Design易讀？隨時做撚死你啊hea讀千祈唔好揀design累己累人

有冇飲廁所水咁難

點樣唔容易讀
唔洗諗埋出路？
Nurse係包生仔嘅 你爛撚哂gpa都有placement返架喎
其他科你gpa唔過3都搵唔到大公司intern啦 又要interview 語文差啲俾人屌打 你慢慢返細公司intern啦
你唔知其他科有幾難姐 講notes 係咪得nursing多？
Finance啲數你計黎睇睇

Nursing如果係讀U，唔計其他19院校
除非你自己quit
否則唔會grad唔到

Nursing 喺香港唔撚係咩profession
大學班19 prof咪撚再打飛機

求撚其捱到nursing school嗰 3年
都係RN牌, 拎一樣人工
人哋重要早你兩年出嚟做嘢

大學3rd hon都唔怕
只要你去到好地方
又識擦鞋
一樣可以喺HA 坐直昇機咁升
話撚之你東華

如果冇心勸你真係唔好讀, 因為workload大,出到個你唔想出嘅實習對住client同中心啲人要捱成半年都幾辛苦, 畢業人工又唔算特別高, 諗清楚先啦

同教育一樣，無心唔好累人就真

出路好唔係等於易讀
nursing 出placement柒咗咪又係等收皮
無錯nursing你grad到係包生仔 但屎尿血癑痰你又頂唔頂得順先 對住武漢肺炎病人你又頂唔頂得順先

成班仆街正皮引伏

呢個真，畢業出黎做嘢真係服務啲client, 都真係有一堆社工係冇心，跑數就算，都鄧啲client 幾慘

利申：poly ME grad而家喺澳洲讀緊ot唔洗話我唔識計數

Final year project要拍野就仆街

政政

求鳩期讀都可以second up
又成日一雞幾味，舊料翻炒再翻炒
基本上有留意下通識 / 時事底既
就冇咩難度

當然，你畢業後就

Bba marketing

真係咁就好啦屌你

睇左十鳩幾頁都冇人講sosci

睇下文就一日，不過都要睇幾多下。
掂少少history 掂少少econ 掂少少psycho
最好英文有番咁上下因爲乜文都要睇
D數都係基本stat

你想讀果科就係最易讀

每科都好辛苦，要對著groupmate，要寫essay，要chur assignment deadline，啲exam又鬼死咁難，本死人textbook係唔會有心去睇，有啲古靈精怪你睇極都睇唔明嘅theory 。如果係中中/英文差，升上去仲要晒多好多時間學英文練英文

#298

吹你老母啲閪水

前提下你要入到先

高材生✔️
學霸❌

點止幾個鐘 係由朝早起身到訓覺都係背緊書
中間daytime返學就睇下走唔走啲垃圾堂

淨係求pass就唔難嘅
但入得去都唔會有人淨係aim pass啦

音樂

唔係profession?
根本出到去做野，好睇你自己熟唔熟隻病
唔熟書，做錯少少野，分分鐘上頭版

其他工種嘅工作內容有5-6成步驟錯左都有得補救
但係醫生、藥劑、護士+某啲allied health（例如化驗）真係接近100%步驟唔錯得，除左文件野可以係下面再寫多次（但係都唔建議成日改正）同電腦野入錯左修改返

關頂唔頂得順咩事 係人都知入去做係執屎執尿
所以先一直缺人 呢個係佢工作性質
入得去做唔係應該預咗

我相信你講果種“懶”係唔太想思考工作方向/成日轉工果種“懶”，又可以叫求安穩

如果係講份人懶嘅
做nurse會好大獲，好辛苦
你諗下點解全世界nurse都唔夠人
因為真係辛苦工黎

bba 4年冇上堂 final完全唔識做鳩作
gpa 2.8
不過3rd hon

cpmputer science major表示睇唔撚明

Accounting容易，只係多
數口精好快上手

動物傳心

喂做護士唔係淨係執屎執尿做得同醫院有關嘅工你hea讀係唔會畢到業㗎你每日要對住嘅唔係電腦而係一條條人命 鳩流流做錯嘢 俾錯藥係可以死人㗎
同埋樓主個問題係邊科易讀，唔係邊科出路好呀

兩個月由零開始讀精神科/婦科/兒科
兩個月一完即刻考試 考完抖返個weekend 跟住rotate去下一科
但除咗考試都要認真讀
出嚟做家庭醫生/普通科醫生處理基本精神科/婦科/兒科問題 就係睇你呢兩個月學成點

中途大病一場？家庭問題？感情問題？
武漢肺炎冇得出ward? 林鄭推反送中癱瘓社會？
以上種種情況導致學得唔好/跟唔到進度就你諗你

無數字嘅bba同art無得輸
擺明鳩吹唔洗讀

如果對Pure Science有興趣,其實係易讀
(講緊phy chem bio嗰啲)
唔洗present,屌紙機會唔高,淨係midterm,exam

係做lab困身啲不過除咗lab report同間中一份半份功課,其他時間都冇嘢做

Ching一定神童嚟留名睇你乜柒都唔識俾人屌到仆街

如果淨講人工，要睇性價比
老實講allied health性價比好多都高過medic

medic 6年, allied health(e.g. PT)多數4年
當每年workload一樣，已經x1.5時間先畢業
仲有工作時數，on call，手上功課量都多過大部份allied health，仲未計公院醫生train多6年專科 (6年大學+6年專科都至少12年)
講真就算雙倍/三倍人工我都覺得性價比仍然低過PT等allied health

On9

邊有人讀大學睇reading架

我罪講句 文科睇readings真係得啖笑

咪又係寫文寫一個細topic 自己做Research

根本sem頭就已經可以完成mid term and final essay 一樣拎A range

成日覺得文社科仔話好多readings 好chur個啲係自欺欺人

仔既nursing / 幼教，女多男少，執靚個樣要1st Jon 唔難

睇語文能力，英文5**同英文4讀BA已經有好大差別。

無前文後理就咁dum堆algebra出嚟
梗係唔知做緊咩
老實講好多undergrad數理科跟住個logic flow諗其實唔會太難

都唔係咁講架 話就話唔洗睇gpa 但考summative都可以chur到一個人考之前一個月內跌十幾磅 重點係講緊早半年開始溫書最後都會咁樣暴瘦

你唔係以為nursing淨係學點樣執屎執尿啊呢排個個溫書溫到嘔屎咁滯

啲野你自己都係要吸收架嘛 淨係靠雞精嘅話出到ward比人問野 雞精冇寫而你又冇讀咪仆街

你講晒我要講嘅野

我試過生日正日都係打paper度過，通宵呢d已經常態到費事再提

成班覺得鳩吹就=easy A，我唔知係咪你地professor hea教，但我冇一個professor係接受鳩吹要攞A唔單止寫paper source要齊，仲要語文能力好好，另外要有一流嘅邏輯思維，另加相關嘅政治哲學知識。根據你讀嘅年代同地域，仲要識少少基本嘅相關宗教史，例如讀英美史就要識英國皇室嘅宗教鬥爭、派系間嘅分別、聖經同某d政治哲學著作嘅關係...等我講白d，如果你個人蠢同思維太線性，你係唔會讀得好

咁當然如果你覺得長期C range或以下都可以，只求畢業嘅，咁就唔止歷史添，大撚把科都「易」

利申 畢業兩年，托賴唔算乞食，會讀純粹為興趣

佢意思係
如果你揀呢科你有一大段時間會對住呢堆野

幼教唔請男仔
男護就比較難去私家搵食，多數留公立
因為男護士唔照顧得女人
某啲地方會特別想請男護（e.g.懲教），但openings唔多

唔係仲有老人院同ngo

fyp大有大做，細又細做
你可以free ride自己hea做架
輕輕鬆鬆就過關
大把人係咁照畢到業
睇見啲人做到通晒頂，又大曬金錢
結果都未必特別好
笑而不語

無用都可以好難，
例如哲學，phy

design真係弱智都輕鬆入輕鬆grad

最少睡眠時間排第一嘅科你講玩?
人均睡眠時間每天6小時

phy唔算冇用啦，material science, solid state, semiconductor都係phy嚟
再唔係就啲simulation/numerical嘢都係, monte carlo, pde, stochastics, machine learning呢啲phy全部都可以鑽得好深入

ngo唔太想請男人，
因為只可以照顧男人，有女人佢地會優先揀女嘅

老人院有男EN，但好少男RN。
因為RN要睇全場，男人又唔照顧得女人（換片都幫唔到）。

咁誇？我自己都讀過hist 2、3、4字頭既course,最勁個次都係英文4000字，中文5000-6000字。都已經差唔多20版。我唔知你係講緊中文定英文papaer,20000字咪即係差唔多成100頁？

同意啊
醫療科全部都冇得錯啦 根本上你一錯就已經好危險 隨時釘牌
同埋冇人會想理你咩學校畢業
你做錯 話之你hku定明愛OU定first hon
一樣要比人
出到黎返工就睇你工作能力
冇心做醫療 尤其是nurse 切勿貪starting高而入
年年都大把人做幾年就quit

quit好常見姐，大把人轉去DH/ngo/私家啦，舒舒服服

咁考左RN牌可唔可以繼續做EN嘢
考咗個牌都係想移民啫

從來無聽過有人會咁做

外國好似得RN可技術移民
EN要去當地進修考牌先有PR

個logic唔難嘅...係煩姐

唔知....
但係當年我嚮UST讀chem+edu.，我覺得science科好似幾易讀....
基本上你肯溫下書，睇下notes，比心機理解下d野。基本上你己經冇乜可能below mean。
其他year 1 course好似都okay。
我走去take physics (課程需要) year 1 course, 你肯讀下書，我AL冇physics都有隻B+。
我take過個bio course, 因為我冇讀過 prerequisite 科走去讀 (又係課程需要)，個prof.兇我話咁讀法分分鐘C-, 最後都A左。你要做的野只係準時上堂同溫下notes

如果你話RN過外國做非RN工唔出奇，
因為人生路不熟，
有時唔係咁快有工開

但係香港，
就好少有rn牌走去in EN

咁oah冇咁大壓力嘛

但係oah ge en同rn人工好似相約
雖然職責有唔同

oah同我上面講果段說話有咩關係？？

同埋兩者唔係相約
無得跳point/跳少啲
EN一樣人工低一截

oah同我上面講果段說話有咩關係？？

同埋兩者唔係相約
無得跳point/跳少啲
EN一樣人工低一截

職責好唔同
RN會做ic位+睇全場，有咩事你咩飛
EN做runner

認真讀既話 冇一科係易
Hea讀 科科都易

呢個真，特別係poly，出名hea，project 9做都有a

除左oah同公立醫院男護冇咩出路嘛

唔該絲打

香港唔係十個有九個都係rn咩

數學上咪就咁integrate 三次再check continuity lor

唔係

唔好妄自菲薄，理念同價值，讀得多就會受到感染。另外，一定有進行面試，學校要你，證明你有做社工嘅特質。

而家有咩途徑入行做en
護校八大全部讀完都rn

ha & private nursing schools有en program me wor

programme

仲有ou hd

長知識了 thx

見讀神科以外嘅人都好似唔太辛苦
不過應該冇邊科系易嘅 視乎你對自己有咩要求

上面咪講左羅，公立，懲教

仲有私家嘅手術室護士
本來男仔仲可以選擇精神科護士，但近幾年飽和得好緊要，所以建議唔好

千萬唔好讀archi

student唔識咪學囉 學生唔識好正常

N展仔21歲開始要買防脫髮洗頭水

洗能識 N賤狗睇table做laplace fourier transform渣

邊到有伏 我Kong u civil 3.8

畢業之後做緊咩 就grad

正呀 唔洗考試

但出到黎做野好撚辛苦...

點解咁講？因為我下年讀acct

無計。。。
唔係得一科要讀
平均要讀都最少三科
一篇4-5千字
每科唔計平時既功課都最少一份paper
有d 科打完份sem 尾paper
仲有take home exam 再黎幾千字
同埋係全英
幾年前既lingu 中史都係用英文讀
無中文paper 呢樣野
同埋每個星期都要有discussion
每科佢地比reading 你睇
係幾十頁幾十頁咁比
三科加埋就每科百幾頁
我一開始讀讀到想死
後尾放棄曬
所有reading都唔睇
上堂唔出聲算
如果讀history要做學霸
一星期你應該無時間做其他野
讀完仲要爛grade
我見d 人讀bba
個個都過3爆4
讀history 極少見人過3

屌唔想自爆
普通office工啦，都需要language skills咁

唔識咪學囉

diu 早知遲D先開始做啦 我地做左白老鼠喇
爆(a+L)^4爆餐死

IT最易毒

政苦工

2.8 3rd hon??!!

我就係啲又讀bba又讀hist既人，我本來係文科仔底，之後糊糊混混入左u讀bba,幾科都爛grade,如果唔係靠hist科先拉得番勉強過3次次exam背嗰啲business theory就想死不過可能我間u 歷史系啲professor冇咁kill,我遇過既都幾好人

ust...

係，識做曬就100分，easy

可能睇professor
都唔係科科爛grade 既
但讀左幾年
過到3.5既一個都未見過
講起考試
諗既都打冷震
都係背到仆街
一科計分拆到勁散
每星期group discussion (50頁以上reading)
每兩三星期寫一篇一兩千字既文
presentation
exam/take home
paper(4-5千字）
每一科都係咁
有心要靚grade既話
你想樣樣野拎到高分
真係要讀到死死下
全盛時期
見過有人同時讀5科histroy
好似修仙咁
不過我去到year 4 已經放棄左睇reading
純粹打paper 會借十幾本書
不過係講緊幾年前既lingu
依家仲係咪咁就唔知

我讀左三年.... education讀左一年
除左language同education果堆科目，我未試過below mean .

真

sorry 絲打
受教了

btw公立除左公院係咪仲有社署/DH

civil係最撚chur

酒店多野做到傻
乜柒都要學

讀bba一樣係背到仆街，我寧願背啲自己有興趣+有底既嘢

真係冇誇張到
year1-3咁樣已經算輕鬆
clinical years 仲要溫埋med surg

所以mbbs 要求candidates take bio + chem
mbchb要求 take bio / chem 是但一科先考慮收生

唔洗21歲 一入u買定先都得

係因為易讀所以吸引高分嘅人讀
定因為啲人高分所以hea讀都過3

上網睇下qp passing rate

好問題！

點解我冇(a+L)^4

咁係因為你啲groupmate唔係9做啫

唔會係後者啦
三大大把高分嘅科都唔易過hea讀過3
但Poly Surveying 就算broad dip入去都輕鬆過3

有分又唔想讀得辛苦嘅入Surveying啦

你掉轉做?我有諗過啊 不過我記得佢tutorial 6份solution有提過D正負號有機會會出事 所以我唔敢咁做了

我攞右手邊 所以theta1=-theta2

well 又好似係
左做到右嘅話係
V = int -w dx
M = int V dx
y' = theta = int M/EI dx
y = int y' dx

由右至左即係let左 x2 = L-x 咁所以
V = int -w -dx2
M = int V -dx2
theta = int M/EI -dx2
但依家 y' = dy/dx2 = -dy/dx = -theta
所以y' = int M/EI dx2
而y = int y' 係definition黎

所以你由M開始做嘅話你照舊有
y' = int M/EI dx同 y = int y'
唯一唔同嘅係你個y'變左clockwise positive
D TA會唔會唔識改跟住話你個slope錯正負

巴打concept好清 我淨係上網睇人教話攞右手邊就要加負號

社署要某啲服務先prefer男護，例如精神斅，但呢個係另一科黎
或者男性嘅院舍

DH因為有母嬰健康院，
所以都係prefer女人，方便調配人手
所有兒童野，除左NICU有男護之外其他兒童地方全女護

p.s.所以幼教都係無男人的

見第一個回覆寫男人做幼教，真係笑左

唔該曬絲打

想問下其實CS有咩數？
雖然有數學成份但實際用到嘅唔算多喎

ching 咩科黎
我就黎畢業都未見過
city civil 垃圾

mechanics of material wor
bending beam, beam deflection wor

好多wor 最多math應該係cs
讀graphics應該好多linear algebra
machine learning都好多math, 要識少少optimization

利：非CS

好似仲有graph theory? 唔識

意思係用黎用去都係果幾個數學範圍

因為讀music嘅真正開始時間係仲讀緊小學比老母捉去學琴嘅時候，而唔係f.4先黎諗

Mbbs易
你擁有良好記憶力就包你合格

Only chem is a must

份野整得柒 formatting做得差 睇死人 但入面啲數係一啲都唔深

得個簡單integration 同加減乘除

唔係香港人吹奏civil 就代表civil 仔好叻 civil 啲野難讀

做人真係唔好咁井底

一定係biology 識背書嘅話好易讀
好似係

唔好傻 一科都八十幾個lecture 未計e-learning

machine learning/AI 基本上全部都係probability+stat+multivariable calculus

cryptography要probability

data structure要graph theory 再advanved啲唔清楚

algorithm本身要discrete math 再advance啲又要一大堆數學

總之基本就係discrete maths+probability and stat

讀design
幾乎全部project 都係individual
Design個個諗嘅野都唔同 做group project 真係好難搞 寧願自己一個做唔洗煩
唔知你講嘅收分有幾低 我唔係係香港讀 但唔洗考試係真嘅
不過真係唔係砌幾頁ppt畫兩筆草圖就輕鬆pass
好多時個professor都會叫你係咁改 一個logo都可以改十幾次

你講頭三年? 我唔知hku喇，但cu輕鬆wor, lecture又唔take attendance, 頭三年又有recording睇返lecture, 其他major都冇咁有彈性。

尾果三年亦都冇你講得咁chur, 唔存在一科八十幾個lectures, 除非你成個senior clerk當一個科咁睇, 而且又係可以唔上嘅, nursing仲慘啦, 乜都計住attendance, 冇自由。

同埋都係果句, pass真係好容易，唔係要考到好成績就算你肥一科都仲可以考supplementary exam, pass到又係一條好漢。其他major? 肥咗就下年reg過

係既 做就算易 但明白theory 難
以前做一題八版紙 交功課果陣百幾頁

civil theory相比其他engine e.g. CS elec 唔難明
但俾起engine以外果D就唔知了
同埋D功課好repetitive 要做人肉計算機咁

其實考試真係拉curve...
話就話得pass fail好似好易
但一科Pass好似要讀到A咁樣囉...

咁醫科要求嘅分數要高，好正常
唔set高啲等間醫死人

醫科容錯率係低嘅

係嘅，但成日見啲人話咩：「醫科剩係P/F好易讀。」
真係屌出聲。

講呢句果啲點睇都唔係讀緊/知詳情
佢地嘅pass/fail仲係50分pass果種

Social sciences所有科
只係睇文加瘋狂吹水

e個真, 咩怕無讀m2個d根本自欺欺人, 其實civil d 數睇落難, 其實根本易到仆街, 畢業又大把出路, 想做專業人士可以考牌, 又可以開公司搵大茶飯, 分分鐘你就係下個地產大王。
仲有, 你睇e家疫症周圍炒人, 但civil 地盤有停過工咩? 又唔怕炒人, 又有得升, 搵得又多, 根本政府工都唔夠civil 好, d人仲狗衝去政府真係笑而不語。

利申:識個醫科fd 想要專業資格, 但醫科太辛苦又難讀, 我叫左佢轉civil, e家日日都多謝我當日勸佢轉行, 又易讀, d錢又易搵。

psycho...

電影lo 我都唔知我做左d乜

冇人defer都講得出

咁只可以講 有得揀唔好揀hku啦

is

讀到仆街呀屌你

Block 五毛 你係分化撚

grad左乜事都無喎師兄

你想幫人
你想幫人
你想幫人

唔係個個人生出嚟就好鍾意幫人
有啲嘢要一步步build 上去

大把人係咁呃飯食